有冇巴打身邊有人格分裂嘅朋友

點樣可以確定佢真係有定妄想症？點樣面對？

疏遠

佢嗰陣狀態係點

但同佢真係好friend佢仲話得我幫到佢

初頭以為朋友A有輕微人格分裂，之後心水清啲嘅朋友B話佢係有ppd （paranoid personality diaorder）

樓主可以google下ppd睇下似唔似

樓主係我好朋友

你大撚鑊

佢....

有 識個朋友成日明明自己想做但乜都話幫人做
自己想睇話幫人睇
自己想買話幫人買

自己想食飯話幫人食？

我個裡人格想屌樓主屎忽
佢話屌完即刻消失

過時同佢去長洲 佢食完飯過咗大約15分鐘後佢揸住把刀入房之後好彩比我見到入去制止咗佢，之後問佢咩事佢咩都唔講 ，之後再入房發覺（可能係第二個人格）唔係佢因為佢第一時間就問我係邊個，之後呢個問題重重複複10幾次 之後我終於頂唔順我問佢係咩名，佢話佢冇名仲要話佢係我朋友心裏面十幾年一直都陪伴着佢，佢話入面好黑暗咩都睇唔到。之後佢仲不斷做自殘例如用手打牆同係咁用頭坐碌架床張梯，總之就好撚癲

大哥呀，唔好成日搞笑啦，認真post

唔會，今次第一次見，佢話自己已經係入面困咗好耐

我覺得佢玩9你
係有人格分裂一早出左事啦

咁佢最後點，你點幫到佢，下次報警捉佢入醫院就幫到佢

佢話本身自己可以壓制住，但而家開始多咗其他人格

應該每個人格講嘢同性格都唔同？

係

我睇d外國case屎話好多時係細個比人性侵而分裂其他人格保護自我
有youtuber 錄自己變人格

最好都係叫佢睇治療師確定係咩事先
佢應該細個有不愉快經歷

試過有個好fd嘅同事
有一日冇啦啦 真係冇啦啦突然變左另一個人
我望住佢對眼真係認唔出佢
講野語無倫次 行為怪異
有時冇啦啦突然停左合埋對眼
睜大對眼之後變左另一個人格
我比佢嚇到喊 之後真係勁驚佢
開始避開佢 慢慢疏遠左 唔知佢依嫁點
自個件事之後 自己都有陰影 有排唔敢望住人地對眼講嘢
真係恐怖經歷⋯⋯

咁其他同事有無見過